香港2350名學生被捕 學生團體籲台提供庇護 受邀出席記者會的台灣政府官員無一人到場

香港反送中運動持續至今，有超過2300名學生被捕，香港大專學界國際事務代表團3日赴台灣，並召開記者會，呼籲落實《難民法》，提供香港年輕人庇護機制。不過，受邀出席記者會的台灣政府官員無一人到場。

香港政務司在11月底公布，從今年六月爆發反送中示威遊行後，五個多月以來已拘捕5890人。其中有四成是學生，共2345人，當中又約四成屬18歲以下，即有910名未成年青年被捕。

香港嶺南大學學生會會長陳穎茵代為宣讀香港大專學界國際事務代表團聲明表示，六月至今，香港正經歷一場全民起義。盡管沒有領袖和“大台”，但不代表整場運動不是井然有序。相反，香港人急速進化，以堅毅不屈的精神告訴了全世界他們是有能力亦有意志對抗威權中國。

聲明指，台灣政界及社福界提出兩種大致的人道援助方向：《難民法》及修改《港澳條例》第18條。希望台灣政府能確立明確的方向及機制，讓需要協助的香港人，能更順利在台灣找到安身之所。

香港嶺南大學學生會會長陳穎茵：“在沒有明確法律明文保障程序及當事人權利的情況下，主管機關的許可變成施予恩惠，駁回或不受理反而無法被監督或救濟，讓飽受生命威脅、費盡千辛萬苦來台申請庇護之人，徒添雪上加霜之苦。”

港學生：台灣交換生幫助有限 無法取得學籍與居留

香港浸會大學副會長梁兆玉認為台灣交換生計劃沒有學籍，港生來台無法獲得居留。(記者 黃春梅攝)
香港浸會大學副會長梁兆玉認為台灣交換生計劃沒有學籍，港生來台無法獲得居留。(記者 黃春梅攝) Photo: RFA
台灣大學、台灣師範大學、清華大學等大學已經在實行香港學生專案交換學生計劃。陳穎茵表示，就她的理解，台大現行的計劃到一月結束，這兩個月香港學生只有旁聽、沒有學籍也沒有學分。他們雖然感謝台灣學校的幫助，但是這幫助很有限。香港大專學界國際事務代表團希望，台灣的教育部能提供正常的管道，使得香港的大學生和中學生能獲得學籍可以計算學分，甚至可以畢業，能停留在台灣繼續就學。

香港浸會大學副會長梁兆玉補充說，“目前台灣交換生計劃，有個可以改善的地方是，現在來台就學的交換生是沒有學籍，意思是他們可以旁聽，但是，他們沒有任何學生許可的方法，要靠不斷延長簽證才能留在台灣。我們覺得如果可以給香港大學生或交換生一個居留狀態，希望不同大學可以仿效先行實施的大學，統一對香港學生的救援。”

香港910名未成年人被捕 鐘翰林：中學生需台明確管道收留

香港“學生動源”召集人鐘翰林提出，過去在台灣跟香港，大家比較註重大學生問題。但是反送中到現在被警察抓的人年紀越來越小，包括理工大學事件超過三百位中學生被港警登記身份，港警雖說暫時不會逮捕他們，但是未來還是有被捕風險。根據“學生動源”估計，最少有五百多位中學生需要來台讀書。

香港“學生動源”召集人鐘翰林稱，最少有五百位中學生需要來台讀書。(記者 黃春梅攝)
香港“學生動源”召集人鐘翰林稱，最少有五百位中學生需要來台讀書。(記者 黃春梅攝) Photo: RFA
鐘翰林：“因為到現在台灣政府還沒有明確告訴香港人，要怎麽來台灣有政治庇護。不少中學生沒有18歲需要家人陪同來台灣，香港不少家長不支持他們走出來遊行示威，他們沒有家人陪同下，也沒有台灣政府特別處理，其實他們無法來台灣。有些給警察抓了之後，護照被沒收，也無法正常出境。”

港台攜手推《難民法》 時代力量主席譴責台灣官員缺席

時代力量主席徐永明說，香港情勢嚴峻，時代力量曾提出希望落實《難民法》，不過行政部門認為落實《難民法》有困難，因此提出修正《港澳條例》第18條，賦予行政機關裁量權。但沒有明確法律明文保障程序跟當事人情況，行政機關裁量權變得非常隨意，所以時代力量當時主張希望修《港澳條例》第18條，讓整個處理程序SOP更透明。可惜這幾次立法院院會，都在逕付二讀時被否決。

徐永明指出，這次總統大選執政黨的民進黨因為香港反送中撿到槍，選舉呈現一面倒。一方面，是因為在野的國民黨對反送中議題反應遲鈍、沒有立場；他們也期待執政黨除了選舉紅利之外，有更積極行政作為，有更積極的措施幫助香港朋友。

時代力量立委徐永明譴責陸委會等官員未出席記者會。(記者 黃春梅攝)
時代力量立委徐永明譴責陸委會等官員未出席記者會。(記者 黃春梅攝) Photo: RFA
徐永明：“我今天要譴責，其實我的辦公室今天有邀請陸委會、移民署代表到。昨天下午打來說不出席，擔心什麽？無法跟台灣和香港朋友回應說，政府未來積極作為是什麽嗎？”

台灣關懷中國人權聯盟理事長楊憲宏說，來台港人是大孩子帶著小孩子來台灣，目的是要得到民主自由。台灣的《難民法》以及《港澳條例》修訂只剩下二、三讀，只要排進議程一個早上就能通過。楊憲宏呼籲，立法院在12月31日加開臨時會表決《反滲透法》同時，也能一起通過《難民法》以及《港澳條例》修訂。

陸委會接受本台訪問回應稱，港澳居民若因政治因素向台灣請求援助，《港澳條例》現行法規架構下處理之機制，包括《港澳條例》第18條、該條例施行細則第25條及《香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法》(內政部主管法規)第16條第1項第11款等規定，政府會依據人道原則及相關法規妥適處理相關個案。

另依據《香港澳門居民進入台灣及居留定居許可辦法》規定，香港居民可申請來台居留之事由有16款之多，如來台依親、就學、就業或投資等，只要依法提出申請，政府相關單位均會依規定辦理。

CONDOM 人哋蔡英文食人血饅頭食得幾撚滋味

拉

我一早唔撚信台灣

蔡英文一開始就係打算食人血饅頭嚟幫自己連任

英文出埋聲會接濟啦
有啲野靜靜做

Btw三毛分化post勿回

Btw三毛分化post勿回

有人樂意做condom想搞支持蔡英文集氣大會喎

咁有冇人真係幫咗

對唔住，借個位宣傳一下，特首選委過半有望。

特首選委戰線 — 七個同行手足，成立工會，重光勞工界！只剩唔夠四個月時間！

分化，留言分化，上一頁

有，俾咗部份人居留權，算唔算？

推
屌，手快撳左拉

即係應該支持韓國瑜成立台灣區？

做專業既5毛都專業d啦 傻仔

善用不推文回覆

我話蔡英文食人血饅頭姐
冇話韓國瑜好
台灣政界冇人想幫你班香港人呀
個個都想你死

BLOCK #146030

台灣背後一直有支持，
有d野唔做得出面
Btw三毛分化post勿回

拉

Show Blocked User - BBBBBBBBBBBBBB

韓國瑜打手都上連登

五毛狗
拉

幫咗啲咩撚嘢咁巴閉呀

一於轉做做韓國瑜condom

得啦知你想搞散個集會啦 聲援蔡英文唔通真係為左幫佢咩 激柒共匪順便幫手拉下票咋 唔係五毛就出少句聲當幫忙 政治嘢不嬲都係互相利用

好多警犬5毛
又有得更新個list

盟軍反攻嗰陣都唔會打畀希特拉同佢講喺諾曼第登陸啦，on9

又二元對立
不滿蔡英文就代表支持韓國瑜?

係呀
搞新疆好過啦
佢哋真係比共產黨迫害得好慘

覺唔覺呢幾日人血饅頭呢個字出現率好高下

分化完香港依家分化國際
屌你老母死五毛

不推文

要申請庇護應該去歐美，迫台灣收留有咩好處

我唔係要民進黨贏
我係要蟈共都輸

老奉要官方幫你
有大學自己都有收手足去啦

同意
不過有班人走去台灣自取其辱呢班人都係on99

分化完香港依家分化國際
屌你老母死五毛

答左又避而不見，洗唔洗幫你問人拎埋證據？
打卡收工啦你

講事實姐
唔好咁敏感啦
睇清楚某啲國家係咪真心想救你,定食人血饅頭

同港獨變講獨一樣，見光死

善用不推文啦

一係你按正常途徑申請去台灣讀書/投資移民, 你想台灣開門收香港難民都幾難, 仲難過BNO修正入境條款及英聯邦第二國藉

俾你係台灣政府都怕突然有過百萬香港難民湧入, 除咗住屋同生活的經濟負擔外, 又怕你搶走工作機會, 隨時當中夾集支共派出臥底特務借機滲透.

口講就有

溫提

不推文是個好東西

否決
理據： 分化

同意
BNO修正入境條款應該好快搞掂
係走人都走去英國啦

大學都收留左香港逃亡學生啦喎
不推文

收半年姐

分化撚
行出街我一拳打柒你

6月開始已經係咁
只有對港台友好關係(自稱)提出意見
就會變成五毛比人追住黎屌幾十條街

人地一早接濟左，收左啲落難港人做學生

有啲嘢唔需要做得咁白

( Show Blocked User - BBBBBBBBBBBBBB )

出名五毛

好走不送

Block

樓主食屎

睇半年後蔡英文連任咗,會唔會掃地出門囉

我寧願食你一拳
比你睇清楚個現實係點

背後畀咗幾多錢你知唔知
唔通班細路哥無支援都去搵命搏？
拉

講撚左台灣只會當你波咁踢，但大把人祟台，空心菜鳩up句就衝去，食人血饅頭，唔係唔會有d七一走佬焗住返黎比人拉，李倩儀要搵門路做雞。去台灣庇護你不如去俄羅斯尋求庇護，可能仲易d

你搞個林鄭集氣大會啦 佢唔會當你condom

關咩事？咪扮有得揀。 中共一定要你死 要你入集中營 點止condom咁簡單

兩個只係揀個更好，我唔理佢幾差，總好過殺人浮屍的中共

跪求大家幫手推有用行動post

【不・推爆行動post!!!】和理非12.7 Family Day一於遊車河玩春袋!!!

agger
有時覺得好羞家 一箱情願覺得台灣會幫

pull

因為有 佢係唔會再回你

因國安問題
應該唔會包括港澳

我唔知，淨係只有堆七一立會，十月一有班迫住返黎

去德法美容易好多，台灣只係想食你人血饅頭

分化，拉

this is the main point
台灣一早對香港人有戒心
而且大局而言香港越死台灣越有利
好似美軍單嘢咁 唔泊香港咪泊台灣
台灣不知幾想香港死 抽走晒你啲產業資金人材

仆你個街
分化撚post都上到熱門

睇嚟中共真係好想韓國魚當選喔
收皮啦五毛

去台灣論壇睇下，好多台仔當我地乞兒

食屎啦分化撚，續期唔撚得嘅，一口咬定收半年
無論幫少少定幫多多，只要唔害手足嘅都係同路人

不推文

講咗好多次唔好再二元對立

引左好多5毛 大家可以直接block

叫停唔到黎明行動又轉話台灣食人血饅頭啦?

靜靜雞 pls

班大學生又唔肯用正常途徑申請入讀台灣既大學，光明正大有居留權。
係咪唔想放棄香港既大學學位先？
台灣果面老逢要幫你架咩？
台灣政局咁不穩，分分鐘爆出冷門比韓國瑜上任，一連串親共行為陸續有來，係咪到時候又走先？
既然係咁不如直接移民去歐美國家啦

咁呢班人又真係乞兒
沙膽到叫台灣官員出席自取其辱

其實人地無責任老奉幫你

90後嘅學生冇BNO

你想幫學生, 就要搞個海外留學基金, 用奬學金/低息學貸送咗班高危嘅學生出去先, 以保人身安全, 留有用之身.

台灣留學係一個最平嘅選頂, 最好係可以送去英美加澳等英語係國家, 有辦法就讀完書申請工作簽証

香港人咁有錢, 除咗打官司買文具送放學同整女神像外, 仲有好多嘢可以用錢幫到手.

養你係人情，唔養你係道理，欠你嫁咩？

冇咁講過
不過大家要睇清楚 台灣會點處理件事囉
唔好再對台灣有任何幻想

支持23條的五毛狗

印度好過台灣，庇護好過台灣唔係食人血饅頭，學費計埋生活費一年二，三千美元樓下，本事考到入ITT main campus，畢業美國微軟個d跨國it公司爭住請，入哈佛呢d又客易

有啲嘢要靜靜雞做
懷仔就係好例子
唔開記招相信入境處會畀身份證佢